\documentclass{beamer}

\usetheme{Frankfurt}
\setbeamercovered{transparent}
\setbeamertemplate{bibliography item}[triangle]
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
% Προσθήκη αρίθμησης
%\useinnertheme{circles}
%\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{}%{inputenc}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{animate}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,urlcolor=blue}
%\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,amssymb} % Math packages
%\usepackage{mathtools}
% Greek font libraries
% Προσοχή στο [cm-default], χωρίς αυτό μπορεί να μην λειτουργούν τα
% μαθηματικά σύμβολα σε ορισμένες εγκαταστάσεις του xelatex!
%\usepackage[cm-default]{}%{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}

% Ελληνικό Hyphenation, αφαιρέστε το αν δεν έχετε εγκατεστημένο το xgreek.
\usepackage{xgreek}

\setromanfont{FreeSerif}
\setsansfont{FreeSans}
\setmonofont{FreeMono}

\usepackage{multicol}

%% Packages for the algorithm and pseudocode
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}

%% Displaying code
\usepackage{listings}
\lstset{ % General setup for the package
	language=R,
	basicstyle=\small\sffamily,
	numbers=left,
 	numberstyle=\tiny,
	frame=tb,
	tabsize=4,
	columns=fixed,
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,
	keepspaces,
	commentstyle=\color{red},
	keywordstyle=\color{blue}
}

% Για εικόνες και captions
\usepackage{graphicx}

% Math abreviations
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1 \right\rVert}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{\arg\max}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{\arg\min}

%=====================================================================================================================
%Title etc
\title{Ενεργητική Μηχανική Μάθηση}
\author{Μιχαήλ Λ. Λιαρμακόπουλος}
\date{01 Φεβρουαρίου 2018}
\begin{document}

\frame{\titlepage
	\center{Τμήμα Μαθηματικών}
	\center{\textbf{Επιβλέπων: }{Σωτήρης Κωτσιαντής, Λέκτορας}}
}

%%2.------------------------------------
\begin{frame}{Περιεχόμενα}
	\begin{center}
		\begin{multicols}{2}
			\tableofcontents
		\end{multicols}
	\end{center}
\end{frame}


%%3.-----------------------------------
\section{Περίληψη}
\frame{
\frametitle{Περίληψη}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Επιβλεπόμενη μάθηση:} προσέγγιση συνάρτησης βάσει δεδομένων
	\item \textbf{Πρόβλημα:} η κατασκευή του συνόλου δεδομένων με τα κατηγοριοποιημένα δεδομένα
	\item \textbf{Λύση:} επιλογή ενός μέρους του συνόλου των μη ταξινομημένων δεδομένων για κατηγοριοποίηση βάσει κριτηρίων
	\item \textbf{Στόχος:} η μεγιστοποίηση της ακρίβειας του αλγόριθμου μάθησης και η ελαχιστοποίηση του φόρτου για τους «ειδικούς»
\end{itemize}
}

%%4.-----------------------------------
\section{Εισαγωγή}
%\subsection{Μηχανική Μάθηση}
\frame{
\frametitle{Εισαγωγή}
Επιβλεπόμενη μάθηση
\begin{itemize}
	\item Σύνολο δεδομένων $\mathcal{X} \subseteq \mathbb{R}^n$, σύνολο εξόδου $\mathcal{Y}$, προσέγγιση της συνάρτησης $f:\mathcal{X}\rightarrow\mathcal{Y}$
	\item Διάκριτες τιμές, πρόβλημα κατηγοριοποίησης, συνεχείς τιμές πρόβλημα συσχέτισης
	\item Στην πραγματικότητα θέλουμε να μάθουμε μια κατανομή πιθανότητας $P(y|\mathbf{x})$
	%\item Σύστημα μάθησης: γεννήτρια διανυσμάτων $\mathbf{x} \in \mathcal{X}, P(\mathbf{x})$, επιτηρητής ($P(y|\mathbf{x})$), αλγόριθμος μάθησης
	%\item Στόχος η έξοδος της μηχανής να προσεγγίζει όσο δυνατόν καλύτερα την έξοδο του επιβλέποντα
	\item Διαδικασία επιβλεπόμενης μάθησης: εκπαίδευση, πρόβλεψη
	%\item Εκπαίδευση: δεδομένα εισόδου, ετικέτες, εξαγωγή γνωρισμάτων, εκπαίδευση μοντέλου, αξιολόγηση
	%\item Πρόβλεψη: νέα δεδομένα εισόδου, εξαγωγή γνωρισμάτων, μοντέλο πρόβλεψης, ετικέτες
\end{itemize}
}

%%5.------------------------------------
% \frame{
% \frametitle{Εισαγωγή}
%  \begin{figure}[h]
%  \centering\includegraphics[scale = 1.0]{../figures/MLscheme}
%  \caption{Η διαδικασία της επιβλεπόμενης μάθησης \cite{Vapnik:1995}.}
%  \end{figure}
% }

\frame{
\frametitle{Εισαγωγή}
 \begin{figure}[h]
 \centering\includegraphics[scale = .3]{../figures/supervisedLearning4}
 \caption{Η διαδικασία της επιβλεπόμενης μάθησης (σύγχρονη θεώρηση)}
 \end{figure}
}


%%5.-----------------------------------
%\subsection{Ενεργός μάθηση}
\frame{
\frametitle{Εισαγωγή}
Ενεργητική μάθηση
\begin{itemize}
	\item Ύπαρξη πολλών μη ετικετοποιημένων δεδομένων (βλ. διαδίκτυο)
	\item Μεγάλο το κόστος της ετικετοποίησης (χρονικό, οικονομικό)
	\item Στρατηγικά επιλεγμένη ετικετοποίηση λίγων στιγμιότυπων από ειδικό
	\item Πρόσωπα: Cohn \cite{Cohn1994}, Settles \cite{Settles2008},\cite{Settles2012}
\end{itemize}
}

%%6.-----------------------------------
%\subsection{Ερωτήσεις}
\frame{
\frametitle{Εισαγωγή}
Αυτή η μελέτη θα προσπαθήσει να απαντήσει στις ακόλουθες ερωτήσεις:
\begin{itemize}
	\item Είναι καλύτερη η ενεργητική μάθηση από την παθητική μάθηση;
	\item Είναι καλύτερη η ενεργητική μάθήση από την τυχαία στρατηγική; Αν ναι ποια στρατηγική είχε καλύτερη απόδοση;
	\item Ποιος συνδυασμός στρατηγικής και αλγορίθμου μάθησης δίνει τα καλύτερα αποτελέσματα;
\end{itemize}
}


%%10.-----------------------------------
\section{Αλγόριθμοι μάθησης}
%\subsection{Μηχανική Μάθηση}
\frame{
\frametitle{k-Κοντινότεροι Γείτονες}

\begin{algorithm}[H]
\caption{Αλγόριθμος kNN για συνάρτηση $f:\mathbb{R}^n \rightarrow \mathcal{C}$ }
\label{kNN}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{$kNN(\mathcal{D},\textbf{z},\mathcal{C})$}{}
	\State {\textbf{Είσοδος:} $\mathcal{D}$, το σύνολο εκπαίδευσης,
			 $\textbf{z}$ το διάνυσμα των τιμών των χαρακτηριστικών και
			 $\mathcal{C}$, το σύνολο των κλάσεων}
	\State {\textbf{Έξοδος:} $\hat{f}(\mathbf{z}) = c_z \in \mathcal{C}$, η κλάση του \textbf{z}}			 
    \ForAll {στιγμιότυπα  $\mathbf{x} \in \mathcal{D}$}
    	\State{Υπολόγισε την απόσταση $d(\mathbf{z},\mathbf{x})$ ανάμεσα στα  $\mathbf{x}, \mathbf{z}$}
    \EndFor
    \State {\textbf{Επέλεξε:} το σύνολο $\mathcal{N} \subseteq \mathcal{D}$, των k κοντινότερων γειτόνων του \textbf{z}}
    \State{$c_z \gets \argmax\limits_{c \in \mathcal{C}} \sum\limits_{\mathbf{x} \in \mathcal{N}} I(c = c_x)$}\\
    \Return $c_z$
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
}

%%11.-----------------------------------
\frame{
\frametitle{Naive Bayes}

\begin{itemize}
	\item 	Ο κανόνας του Bayes: $P(C = i|\mathbf{x}) = \frac{f(\mathbf{x}| C  = i)P(C = i)}{f(\mathbf{x})} = \frac{f(\mathbf{x}| C  = i)P(C = i)}{\sum_{k =1}^p f(\mathbf{x}|C = k)P(C = k)}$
	\item Δηλαδή με απλά λόγια: $\text{posterior} = \frac{\text{likelihood}\times\text{εκ των προτέρων πιθανότητα}}{\text{evidence}}$
	\item Η υπόθεση της υπό συνθήκη ανεξαρτησίας: $f(\mathbf{x}|C = i) = \prod_{j=1}^p f(x_j|C = i)$
	\item Για την γενική περίπτωση όπου έχουμε $C_i$ κλάσεις: $P(C_i|\mathbf{x}) = \frac{P(C_i)\prod_{j=1}^p f(x_j|C = i)}{f(\mathbf{x})}$
	\item Για ελάχιστο σφάλμα επιλέγουμε την  κλάση με την μέγιστη posterior:
	$P(C_i|\mathbf{x}) = \max_k P(C_k|\mathbf{x})$.
\end{itemize}

}

%%12.-----------------------------------
\frame{
\frametitle{Μηχανές Διανυσμάτων Υποστήριξης}

\begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .3]{../figures/svm5.png}
 \caption{Σχέδιο του βέλτιστου υπερεπίπεδου στην περίπτωση δύο γραμμικά διαχωρίσιμων συνόλων.}
 \end{figure}
}


\frame{
\frametitle{Μηχανές Διανυσμάτων Υποστήριξης}
\begin{itemize}
	\item $f(\mathbf{x}) = \mathbf{w}\cdot\mathbf{x} + b$
	\item Αν $f(\mathbf{x}) > 0$ τότε το στιγμιότυπο ανήκει στην θετική κλάση
	\item 	$L_p = \frac{1}{2} \norm{\textbf{w}}^2 
		  - \sum_{i = 1}^t \alpha_{i} y_{i} (\textbf{w}\cdot \textbf{x}_i + b) 		  + \sum_{i=1}^t\alpha_{i}$
	\item Νέος κανόνας απόφασης: $\sum_i \alpha_i y_i \mathbf{x_i} \cdot \mathbf{u} + b \geq 0$
\end{itemize}

με $\mathbf{x_i} = \{x_{i1}, x_{i2},...,x_{id}\}$ το σύνολο χαρακτηριστικών του $i$ δείγματος, και $\mathbf{u}$ το άγνωστο διάνυσμα για το οποίο θέλουμε να μάθουμε σε ποια πλευρά του δρόμου δείχνει
}

%%13.-----------------------------------
% \frame{
% \frametitle{Δέντρα Απόφασης}

% \begin{figure}[H]
%  \centering\includegraphics[scale = .3]{dentroAlgo.png}
%  \caption{Ψευδοκώδικας κατασκευής δέντρου απόφασης}
%  \end{figure}
% }


\frame{
\frametitle{Δέντρα απόφασης}

\begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .3]{dentroData.png}
\caption{Παράδειγμα δεδομένων για το δέντρο απόφασης}
 \end{figure}
}

\frame{
\frametitle{Δέντρα απόφασης}
\begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .4]{../figures/tree4.png}
 \caption{Παράδειγμα μοντέλου δέντρου απόφασης βάσει των προηγούμενων δεδομένων}
 \end{figure}
}

%%14.-----------------------------------
\frame{
\frametitle{Τυχαία Δάση}

\begin{enumerate}
	\item Διαλέγουμε k σημεία απ'το σύνολο εκπαίδευσης
	\item Φτιάχνουμε ένα δέντρο απόφασης πάνω σ'αυτό το δείγμα
	\item Επιλέγουμε τον αριθμό των δέντρων που θα φτιάξουμε κ' επαναλαμβάνουμε τα πρώτα δυο βήματα
	\item Κατασκευάστηκε δάσος
\end{enumerate}

Για την κατηγοριοποίηση με το δάσος:
\begin{itemize}
	\item Κατηγοριοποίηση στιγμιότυπου σε κάθε δέντρο
	\item Κερδίζει η πλειοψηφική ψήφος για την τελική κατηγοριοποίηση\
\end{itemize}
}

%%15.-----------------------------------
\section{Στρατηγικές ενεργητικής μάθησης}
%\subsection{Ενεργός Μάθηση}
\frame{
\frametitle{Ενεργητική Μάθηση}
Τρία σενάρια
\begin{itemize}
	\item Σύνθεση ερωτημάτων (query synthesis)
	\item Επιλεκτική δειγματοληψία (selective sampling)
	\item Δειγματοληψία από βάση δεδομένων (pool based sampling)
\end{itemize}
}

%\subsection{Ενεργός Μάθηση}
\frame{
\frametitle{Ενεργητική Μάθηση}
Σύνθεση ερωτημάτων
\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[scale = .3]{../figures/QuerySynthesisDia4}
 \caption{Η διαδικασία της Σύνθεσης Ερωτημάτων (Query Synthesis).}
 \end{figure}
}

%%8.-----------------------------------
\frame{
\frametitle{Ενεργητική Μάθηση}
Επιλεκτική δειγματοληψία
\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[scale = .3]{../figures/SelectiveSamplingDia}
 \caption{Η διαδικασία της Επιλεκτικής Δειγματοληψίας (Stream based Selective Sampling).}
 \end{figure} 
}

%%9.-----------------------------------
\frame{
\frametitle{Ενεργητική Μάθηση}
Δειγματοληψία από βάση δεδομένων
 \begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[scale = .3]{../figures/PoolBasedDia}
 \caption{Η διαδικασία της δειγματοληψίας από βάση δεδομένων (Pool Based Sampling).}
 \end{figure}
}


%%10.-----------------------------------
%\subsection{Αγνωστικιστικές στρατηγικές}
\frame{
\frametitle{Αγνωστικιστικές στρατηγικές (agnostic)}

\begin{itemize}
	\item Δεν κάνουν κάποια υπόθεση για την  ορθότητα επιλογής του συνόρου απόφασης
	\item τυχαία δειγματοληψία
	\item αναζήτηση στον χώρο των υποθέσεων 
	\item στρατηγικές βασισμένες σε συστάδες
	\item στρατηγικές βασισμένες στην πυκνότητα
\end{itemize}
}

%%11.-----------------------------------
%\subsection{Μη Αγνωστικιστικές στρατηγικές}
\frame{
\frametitle{Μη Αγνωστικιστικές στρατηγικές (non agnostic)}

\begin{itemize}
	\item Περισσότερο εξαρτημένες από το σύνορο απόφασης που προσεγγίζεται από τον μαθητή
	\item δειγματοληψία με αβεβαιότητα
	\item στρατηγικές βασισμένες στην πυκνότητα
	\item μείωση αναμενόμενου σφάλματος
\end{itemize}
}

%\subsection{Μηχανική Μάθηση}
\frame{
\frametitle{Δειγματοληψία αβεβαιότητας}
\begin{algorithm}[H]
\caption{Αλγόριθμος για pool based δειγματοληψία αβεβαιότητας}
\label{UNC}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{$UNC(\mathcal{U},\mathcal{L})$}{}
	\State {$\mathcal{U} =$ σύνολο μη ετικετοποιημένων στιγμιότυπων, $\{\mathbf{x}_1,...,\mathbf{x}_m\}$}
	\State{$\mathcal{L} = $ σύνολο αρχικών ετικετοποιημένων στιγμιότυπων, $\{(\mathbf{x}_1,y_1),...,(\mathbf{x}_n,y_n)\}$}	
	\For {$t \in 1,2,...$}
		\State {$\theta = train(\mathcal{L})$}
    	\State{$\mathbf{x}^* \in \mathcal{U}$ το πιο αβέβαιο στιγμιότυπο σύμφωνα με το μοντέλο $\theta$}
    	\State{$y^*$ η ετικέτα που δίνει ο ειδικός}(oracle)
    	\State{$\mathcal{L} = \mathcal{L} \cup \{(\mathbf{x}^*, y^*)\}$}
    	\State{$\mathcal{U} = \mathcal{U} - \{\mathbf{x}^*\}$}
    \EndFor
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
}

\frame{
\frametitle{Δειγματοληψία αβεβαιότητας}
Λιγότερο βέβαιη δειγματοληψία
\begin{itemize}
	\item Ο αλγόριθμος δεν εξετάζει τα στιγμιότυπα στα οποία είναι σίγουρος
	\item εξετάζει τα στιγμιότυπα για τα οποία είναι αβέβαιος
\end{itemize}

\begin{align}
	x^{*}_{LC} &= \argmin_x P_\theta(\hat{y}|x)\\
		  &= \argmax_x (1 - P_\theta(\hat{y}|x))
\end{align}

όπου, $\hat{y} = \argmax_y P_\theta(y|x)$

Η στρατηγική προτιμά τα στιγμιότυπα των οποίων η πιο πιθανή ετικετοποίηση $\hat{y}$ είναι η μικρότερη.
}

\frame{
\frametitle{Δειγματοληψία αβεβαιότητας}
Δειγματοληψία περιθωρίου
\begin{itemize}
	\item Συμπεριλαμβάνει την δεύτερη καλύτερη ετικετοποίηση στην μετρική αβεβαιότητας
	\item Στιγμιότυπα με μεγάλα περιθώρια είναι εύκολο να ετικετοποιηθούν
	\item Στιγμιότυπα με μικρά περιθώρια πιο δύσκολο, γιατί ο μαθητής είναι περισσότερο αβέβαιος
\end{itemize}

\begin{align}
	x^{*}_M &= \argmin_x (P_\theta(\hat{y_1}|x) - P_\theta(\hat{y_2}|x))\\
		&= \argmax_x (P_\theta(\hat{y_2}|x) - P_\theta(\hat{y_1}|x))
\end{align}
}

\frame{
\frametitle{Δειγματοληψία αβεβαιότητας}
Δειγματοληψία εντροπίας
\begin{itemize}
	\item Ετικετοποίηση του στιγμιότυπου με την μέγιστη εντροπία
\end{itemize}

\begin{align}
	x^{*}_H &= \argmax_x H_\theta(Y|x)\\
			&= \argmax_x \Big ( -\sum_y P_\theta(y|x)\log(P_\theta(y|x)) \Big )
\end{align}
}

\frame{
\frametitle{Αναζήτηση στον χώρο των υποθέσεων}
Ερώτηση από διαφωνία
\begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .3]{erotisiDiafonia.png}
 \caption{Ψευδοκώδικας ερώτησης από διαφωνία}
 \end{figure}
}

\frame{
\frametitle{Αναζήτηση στον χώρο των υποθέσεων}
Ερώτηση από επιτροπή\\
Δυο υποθέσεις που κάναμε πριν:
\begin{enumerate}
	\item Η διαφωνία μετρείται σε όλες τις υποθέσεις $h \in \mathcal{V}$
	\item Η διαφωνία είναι δυαδικό μέτρο (το ίδιο σημαντικό κάθε στιγμιότυπο)
\end{enumerate}

Θα χαλαρώσουμε αυτές τις δυο υποθέσεις

\begin{itemize}
	\item Αρχικά: δειγματοληψία δυο τυχαίων υποθέσεων από τον $\mathcal{V}$ και χρήση δυαδικού μέτρου
	\item Πλέον: QBC χρησιμοποιεί μια επιτροπή ή ensemble υποθέσεων που τις συμβολίζουμε $\mathcal{C}$
	\item Χρήση μιας μεθόδου που δίνει υποθέσεις στην επιτροπή και ενός μέτρου διαφωνίας
	\item Query by boosting
	\item Query by bagging
\end{itemize}
}

\frame{
\frametitle{Αναζήτηση στον χώρο των υποθέσεων}
Ερώτηση από επιτροπή

Vote entropy:
\begin{align}
	\mathbf{x}^*_{VE} &= \argmax_\mathbf{x} \Big ( \sum_y \frac{vote_C(y,\mathbf{x})}{\norm{C}} log\frac{vote_C(y,\mathbf{x})}{\norm{C}} \Big ) \\
	vote_C(y,\mathbf{x}) &= \sum_{\theta \in C} \textbf{1}(h_{\theta}(\mathbf{x}) = y)
\end{align}

Απόκλιση Kullback-Leibler:
\begin{align}
\mathbf{x}^*_{KL} &= \argmax_x \frac{1}{\norm{C}} \sum_{\theta \in C} KL(P_\theta(Y|\mathbf{x})|| P_C(Y|\mathbf{x})) \\
KL(P_\theta(Y|\mathbf{x})|| P_C(Y|\mathbf{x})) &= \sum_y P_\theta(y|\mathbf{x})log \frac{P_\theta(y|\mathbf{x})}{P_C(y|\mathbf{x})}
\end{align}
}

% \frame{
% \frametitle{Τυχαία δειγματοληψία}
% \begin{itemize}
% 	\item 
% 	\item
% 	\item
% 	\item
% \end{itemize}
% }

\frame{
\frametitle{Καμπύλες μάθησης}
 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .5]{../figures/anneal_1-3.png}
 %\caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή Random Forest για το σύνολο δεδομένων anneal.arff. Με μπλε συνεχόμενη γραμμή παριστάνεται η στρατηγική Random Sampling, με κόκκινη γραμμή η Kullback, με μαύρη η Vote Entropy, και με διακεκομμένη κόκκινη, μπλε, πράσινη αντίστοιχα οι Entropy sampling, Least Confident, Margin Sampling.}
 \end{figure}
}

\frame{
\frametitle{Καμπύλες μάθησης}
 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .5]{../figures/segment_1-6.png}
 %\caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή Random Forest για το σύνολο δεδομένων segment.arff. Η αντιστοιχία χρωμάτων και στρατηγικών όμοια με πριν.}
 \end{figure}
}

\frame{
\frametitle{Καμπύλες μάθησης}
  \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .5]{../figures/SegmentJ48}
 %\caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή \en{J48} για το σύνολο δεδομένων \en{segment.arff}. Η αντιστοιχία χρωμάτων και στρατηγικών όμοια με πριν.}
 \end{figure}
 }

 \frame{
\frametitle{Καμπύλες μάθησης}
 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .5]{../figures/SoybeanSMOSync}
 %\caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή \en{SMOsync} για το σύνολο δεδομένων \en{soybean.arff}. Η αντιστοιχία χρωμάτων και στρατηγικών όμοια με πριν.}
 \end{figure}
}

\frame{
\frametitle{Καμπύλες μάθησης}
 \begin{figure}[H]
 \centering\includegraphics[scale = .5]{../figures/kr-vs-kp_1-5.png}
 %\caption{Οι καμπύλες μάθησης για τον μαθητή J48 για το σύνολο δεδομένων kr-vs-kp.arff. Οι στρατηγικές Entropy sampling, Least Confident, Margin Sampling συμπίπτουν και αντιστοιχούν στην κόκκινη διακεκομμένη γραμμή, τα τρίγωνα και τα αστέρια. Οι άλλες τρεις στρατηγικές αντιστοιχούν στα ίδια χρώματα με πριν.}
 \end{figure}
}

\section{Αποτελέσματα}
\frame{
\frametitle{Αποτελέσματα}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline

 ES&\textbf{3.15625}\\
 MS&3.1875\\
 LC&3.59375\\
 VE&3.84375\\
 KL&3.84375\\
 RND&4.375\\
 Passive&6.0\\
\end{tabular}
\caption{Average Rankings of the algorithms (Naive Bayes)}
\end{table}

Η στατιστική Friedman λαμβάνοντας υπόψη την reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 19.63392857142857.

H p-value υπολογισμένη από το Friedman Test: 0.003216794485127905.
}

\frame{
\frametitle{Αποτελέσματα}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
 ES&\textbf{3.03125}\\
 MS&3.28125\\
 RND&3.4375\\
 LC&3.5\\
 KL&3.90625\\
 VE&3.96875\\
 Passive&6.875\\
\end{tabular}
\caption{Average Rankings of the algorithms (SMOsync)}
\end{table}

Η στατιστική Friedman λαμβάνοντας υπόψη την reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 35.30357142857142.

H p-value υπολογισμένη από το Friedman Test: 3.7634610344783326E-6.
}

\frame{
\frametitle{Αποτελέσματα}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
 LC&\textbf{2.84375}\\
 MS&2.875\\
 RND&3.25\\
 ES&3.40625\\
 VE&4.46875\\
 KL&4.46875\\
 Passive&6.6875\\
\end{tabular}
\caption{Average Rankings of the algorithms (IBk)
}
\end{table}

Η στατιστική Friedman λαμβάνοντας υπόψη την reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 38.33035714285714.


H p-value υπολογισμένη από το Friedman Test: 9.680957903102083E-7.
}

\frame{
\frametitle{Αποτελέσματα}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
 LC&\textbf{2.5}\\
 MS&2.75\\ 
 ES&2.78125\\
 RND&3.625\\
 VE&4.78125\\
 KL&4.875\\
 Passive&6.6875\\
\end{tabular}
\caption{Average Rankings of the algorithms (J48)
}
\end{table}

Η στατιστική Friedman λαμβάνοντας υπόψη την reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 48.12723214285714.


H p-value υπολογισμένη από το Friedman Test: 1.1174514980005767E-8.
}

\frame{
\frametitle{Αποτελέσματα}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c}
Algorithm&Ranking\\
\hline
ES&\textbf{2.5}\\
MS&3.0625\\
RND&3.1875\\
LC&3.4375\\ 
 KL&4.5625\\
 VE&4.625\\ 
 Passive&6.625\\
\end{tabular}
\caption{Average Rankings of the algorithms (Random Forest)
}
\end{table}

Η στατιστική Friedman λαμβάνοντας υπόψη την reduction performance (distributed according to chi-square with 6 degrees of freedom): 40.125.

H p-value υπολογισμένη από το Friedman Test: 4.304977254676601E-7.
}


\section{Συμπεράσματα}
\frame{
\frametitle{Συμπεράσματα}
\begin{itemize}
	\item 3/5 επικρατεί η δειγματοληψία εντροπίας
	\item 2/5 επικρατεί η λιγότερο βέβαιη δειγματοληψία
	\item Τουλάχιστον μία στρατηγική ενεργητικής μάθησης επικρατεί της τυχαίας δειγματοληψίας
	\item Όλες οι στρατηγικές ενεργητικής μάθησης επικρατούν της παθητικής μάθησης
\end{itemize}
}

%% Τέλος-------------------------------
\frame{
\center{\Large Ευχαριστώ !}
}

%% Αναφορές
\begin{frame}{Αναφορές}			
	% Καλώ την βιβλιοθήκη του bibtex για βιβλιογραφία
	% Styles: https://www.sharelatex.com/learn/
	%Bibtex_bibliography_styles
	\raggedright
  		%\nocite{*}
	\bibliographystyle{siam}
	\bibliography{citations}
\end{frame}

\end{document}
